% El propósito de este documento es hilar todas las partes.
% Para compilar este proyecto hay que usar xelatex.

% Ten en cuenta que el lector de tu proyecto es un lector
% universal y atemporal. Evita otro tipo de referencias.
% Si quieres referirte a él, llámale: el lector.
%
% Considerar que has descubierto algo se considera
% terriblemente soberbio. Los científicos no consideran
% que han descubierto nada, sino que la ciencia se les
% ha revelado. Es por ello que es de obligado cumplimiento
% el uso de la tercera persona del singular a lo largo
% de toda la redacción. Se dirá por ejemplo: se considera
% que tal cosa... Ha quedado demostrado que...
% Nunca se usará la primera persona del singular.
%
% Cuando se trata de creencias o dudas o suposiciones
% se utilizará la primera persona del plural. Esto quedará
% reflejado en frases como: Los autores creemos que ...
% Hemos supuesto que no influirá mucho...
% Da lo mismo que seas una única persona. En este texto
% eres: los autores.


% Acuérdate de que LaTeX conoce los criterios de maquetación
% profesional, probablemente mejor que tú. En español se 
% usa preferentemente la palabra cuadro sobre la palabra tabla.
% El separador de decimales se cambió a un espacio corto, en
% vez del punto por el proceso de convergencia europea.
% No se deben incluir más de 66 caracteres por línea.
% Estos son ejemplos de cosas que sabe LaTex y el ciudadano
% medio no sabe: no le lleves la contraria a LaTeX por criterios
% estéticos.
%
% No uses negrita: se considera grosera. Usa mejor \emph
%
% El objetivo de maquetar es hacer más legible el texto.
% Por lo tanto, maquetar no es un hecho formal (de la forma),
% sino conceptual. Asigna clases mediante comandos LaTex y usalos
% de manera consistente. Por ejemplo, si decides que todos los
% nombres de personas van en azul, entonces, crea el comando
% \persona y usalo a lo largo de todo el texto.
% Puedes hacer lo mismo con las \marcas registradas, nombres de
% \empresas, comandos del BASH, trozos de programa (para estos
% dos últimos usa el paquete listings), las cosas que son \importantes
% las cosas que quieres hacer \notar al lector, lo que son \reflexiones
% personales, etc. Todo esto ayudará instintivamente al lector
% a distinguir la naturaleza de la información presentada: que
% es el único objetivo de maquetar.

\documentclass[a4paper, 11pt]{memoir}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage[spanish]{babel}

\setcounter{tocdepth}{2} % Nivel de produndidad para el índice

% Las fuentes son de LaTeX Font Catalogue
% Que cada cual busque la suya
\usepackage{miama}
\usepackage[newfloat]{minted,xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage[simplified]{pgf-umlcd}
\usepackage{caption}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{biblatex}  
\usepackage{minted}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{keyval}
\usepackage{kvoptions}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fvextra}
\usepackage{upquote}
\usepackage{float}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{calc}
\usepackage{ifplatform}
\usepackage{pdftexcmds}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{xstring}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lineno}
\usepackage{framed}
\usepackage{shellesc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgf-umlcd}

% Configuración de la portada
\usepackage{lmodern}
\ifpdf
    \usepackage{pdfcolmk}
\fi 

\ifxetex
    \usepackage{fontspec}
\fi
\usepackage{pifont}
\usepackage{lmodern}
\providecommand{\HUGE}{\Huge}% if not using memoir
\newlength{\drop}% for my convenience
\newcommand*{\FSfont}[1]{\fontencoding{T1}\fontfamily{#1}\selectfont}
\newcommand*{\TXfont}[1]{\fontencoding{T1}\fontfamily{#1}\selectfont}
\newcommand*{\plogo}{
            \begin{figure}[htb]
                \begin{center}
                    \includegraphics[height=1.6in, width=1.6in]{images/torchlight_logo.png}
                \end{center}
            \end{figure}}

\makeatletter
\DeclareRobustCommand\ltseries
    {\not@math@alphabet\ltseries\relax
    \fontseries\ltdefault\selectfont}
\newcommand{\ltdefault}{l}
\DeclareTextFontCommand{\textlt}{\ltseries}
\DeclareRobustCommand\hbseries
    {\not@math@alphabet\hbseries\relax
    \fontseries\hbdefault\selectfont}
\newcommand{\hbdefault}{hb}
\DeclareTextFontCommand{\texthb}{\hbseries}
\makeatother
% Fin configuración de la portada

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=black,      
    urlcolor=black,
    pdftitle={Memoria Torchlight}
}

\usetikzlibrary{matrix,chains,positioning,decorations.pathreplacing,arrows}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\newenvironment{code}{\captionsetup{type=listing,
                                    position=bottom,
                                    justification=justified,
                                    skip=-2pt
                                        }
                                    }{}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Fragmento de Código}

\usemintedstyle{tango}
\setminted{samepage=false, framesep=3mm, linenos=true, frame=single}

\tikzset{
every picture/.append style={
  execute at begin picture={\deactivatequoting},
  execute at end picture={\activatequoting}
  }
}

\input{memoria/tablero_config}

\newcommand\WIDTH{32 }
\newcommand\HEIGHT{19 }
\newcommand\LENGHT{4 }

% He cambiado la tipografía serifa por una sans
% puesto que el destino de este documento es 
% ser presentado en formato digital. Para
% edición impresa no uses tipografías sans.

\usepackage[OT1]{fontenc}

\newfontfamily\personalfont{miama.otf}

\begin{document}
    \input{title/title}

    \titleTMB
    \thispagestyle{empty}

    \frontmatter
    \input{agraded/agraded}
    %\newpage
    \tableofcontents

    \mainmatter
    \input{memoria/memoria}
    \input{anexos/anexos}

% Es muy de agradecer encontrar un glosario. Aquí https://www.overleaf.com/learn/latex/glossaries puedes ver cómo crear uno.


% Aquí va la sección de Bibliografía.
% La puedes insertar usando thebibliography o BIBTEX
% Te recomendamos este artículo: https://mauricioanderson.com/curso-latex-referencias-bibliografia-bibtex/
%
% Para citar páginas web siguiendo las normas APA debes proceder como sigue:
% Allido, A. A. (Fecha). Título de la página. Lugar de publicación: Nombre de la página web. dirección de donde se extrajo el documento (URL).
%
% Para hacerlo con BIBTEX, puedes leer este enlace: https://blog.infotics.es/2014/04/15/como-citar-una-url-con-bibtex/
%

    \input{anexos/glossary}
    \listoffigures
    %\listoftables
    \input{anexos/bibliografia}
    \chapter*{}
\end{document}

% Te deseo mucha suerte y que aprendas mucho: tanto en lo
% tecnológico, como en el trabajar con rigor que siempre
% se desprende de la realización de un proyecto.
